{
    "question": "Bagaimana menurut pendapatmu tenang pelabuhan Tanjung Mas di Semarang",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Selain sebagai tempat berlabuh kapal penumpang, kapal barang, dan kapal militer, Pelabuhan Tanjung Mas juga menjadi tempat bersandar kapal-kapal pesiar yang membawa wisatawan asing untuk berkunjung ke Jawa Tengah dan Yogyakarta. Pelabuhan yang berjarak sekitar 5 km dari Tugu Muda ini juga terbuka untuk masyarakat luas yang ingin berekreasi di sekitar dermaga.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "arca-garuda-wisnu-yang-ditemukan-di-gunung-penanggungan-merupakan-913",
            "question": "Arca garuda wisnu yang ditemukan di gunung penanggungan merupakan perwujudan dari.....???    pendeta buddha dari kalingga yang terkenal adalah....??????/\r\ntolong dijawab ya yg tahu soalnya penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "arca garuda wisnu kalo gasalah perwujudan dari Raja Airlangga<br>pendeta buddha yang terkenal dari Kalingga itu kalo gasalah I Tsing\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-apa-yang-menarik-bagi-kaum-pedagang-untuk-mendatangi-pe-207",
            "question": "komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan indonesia? bandingkan dengan perdagangan saat ini, komoditas apakah yang diminati dalam perdagangan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "komuditas yang menarik bagi pedagang adalah rempah rempah yang dimiliki oleh indonesia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurutku komoditas yang menarik di indonesia dari sejak zaman penjajahan sampai sekarang adalah Rempah rempah dan hasil pertanian dan perkebunan seperti buah dan sayur-sayuran, kopi , cengkeh, kelapa sawit, kakao, tembakau dll.<br>Dalam perdagangan internasional komoditas yang paling banyak diminati yaitu investasi pertambangan emas dan bahan logam serta batu bara, industri pembuatan makanan cepat saji, barang barang elektronik seperti computer, serta penjualan narkotika seperti di negara negara maju.<br>namun yang paling sulit di tinggalkan adalah komoditas peredaran barang narkotika dan minum minuman keras dari sebelum penjajahan di indonesia sudah ada hingga kini dan peminatnyapun dari tahun ke tahun tidak semakin menurun tetapi malah semakin meningkat.<br>By : Crow Art<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-dari-ramapithecus-brevirostris-395",
            "question": "Ciri-ciri dari ramapithecus brevirostris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>menyimpang dari kera dan mengarah kepada bentuk manusia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perbedaan-mata-pencaharian-pada-masa-kerajaan-kediri-den-445",
            "question": "Sebutkan perbedaan mata pencaharian pada masa kerajaan kediri dengan kerajaan singosari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mata pencaharian kerajaan kedii yaitu perdagangan , peternakan dan pertanain.sedamgkan<br>singosari yaitu.pertanian ,pelayaran dan perdagangan..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-penemuan-yupa-dari-kerajaan-kutai-dengan-350",
            "question": "jelaskan hubungan antara penemuan yupa dari kerajaan kutai dengan perkembangan seni sastra di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yupa adalah prasasti yang bertulisan dengan huruf pallawa yang merupakan salah satu sastra, jadi bisa menjadi perkembangan seni sastra indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-apa-yang-menarik-bagi-kaum-pedagang-untuk-mendatangi-pe-675",
            "question": "komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan indonesia , lalu bandingkan dengan perdagangan saat ini , komoditas apakah yang diminati dalam perdagangan internasional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "komoditas seperti bahan-bahan baku makanan yg hanya ada di indonesia, produk-produk kerajinan khas indonesia, dll.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-\u00a0komoditas\u00a0yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan indonesia dulu umumnya\u00a0<span>bangsa asing lebih tertarik kepada rempah-rempah indonesia, sehingga rempah-rempah pada zaman dahulu menjadi komoditas penting dari indonesia, namun seiring majunya teknologi serta perkembangan dan eksploitasi komoditas bangsa indonesia lebih cenderung kepada bahan tambang.<br><br>- komoditas yang diminati dalam perdagangan internasional ialah komoditas barang tambang seperti pengusahaan kilang minyak di banyak negara-negara untuk memenuhi pasokan akan bahan bakar yang semakin meningkat</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-utama-yang-mendorong-bangsa-belanda-datang-ke-indonesia-263",
            "question": "Penyebab utama yang mendorong bangsa belanda datang ke indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Awalnya untuk membeli rempah-rempah yang terdapat di Indonesia, namun, karena rakyat masih sangat minim persatuan. Bangsa Belanda akhirnya menjajah Nusantara dengan tujuan mengambil alih bangsa ini. Lalu didirikanlah VOC.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena bangsa belanda ingin berdagang ke indonesia, selain itu dan ingin merebut kekayaan alam indonesia salah satunya rempah rempah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-proses-berdirinya-dinasti-warmadewa-d-843",
            "question": "Deskripsikan secara singkat proses berdirinya Dinasti Warmadewa di Buleleng !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam sejarah bali, nama buleleng mulai terkenal setelah periode kekuasaann majapahit. pada waktu di jawa berkembang kerajaan-kerajaan islam, di bali juga berkembang sejumlah kerajaann. misalnya kerajaan gelgel, klungkung, dan buleleng didirikan oleh i gusti ngurak panji sakti, dan selanjutnya muncul kerajaan yang lain. nama buleleng semakin terkenal terutama setelah zaman penjajahan belanda di bali. pada waktu itu pernah terjadi perang rakyat buleleng melawan belanda.<br><br>#semoga membantu#<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-sisa-sisa-kebudayaan-material-dan-kebudayaan-kerohanian-m-256",
            "question": "apakah sisa -sisa kebudayaan material dan kebudayaan kerohanian masa hindu-buddha masih ada dilingkungan tempat tinggal kamu atau kampung asal nenek atau orang tua kamu ? deskripsikan bentuk - bentuk peninggalan itu dan adakah sesuatu (gagasan yang berharga jika dikaitkan dengan masa sekarang ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada cthnya didaerah(sumut) saya kebudayaan pada zaman dulu kala sudah ada marga<br>dan marga itu samngat penting menurut adat istiadat bangsa<br>termasuk di sumatera utara.<br>ragam budaya zaman dahulu sampai sekarang \u00a0belum memudar<br>dan berkembnag<br>tiap orang yang berjumpa satu marga akan disebut saudara.<br><br>ini deskripsi dari daerah asalku<br><br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-persaingan-nuklir-dan-pesawat-ruang-angkasa-oleh-kedua-n-685",
            "question": "Apa arti persaingan nuklir dan pesawat ruang angkasa oleh kedua negara adidaya dalam perang dingin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktu itu negara dg nuklir tersukses dan pembuat pesawat ruang angkasa beserta yang berhasil menerbangkannya ke luar angkasa adalah yang dianggap menang. pada akhirnya amerika lah yg menang karena telah berhasil memberangkatkan pesawat dan astronotnya ke bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}